<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Standing on the shoulders of gigants on Standing on the shoulders of gigants</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Standing on the shoulders of gigants on Standing on the shoulders of gigants</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tijuana industrial structure</title>
      <link>/post/tijuana-industrial-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tijuana-industrial-structure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es el primer blog de una serie de post donde se analizará la estructura industrial en la ciudad de Tijuana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo general de la serie de blogs es definir submercados industriales con parámetros formales y una metodología estadística clara y replicable. Para la realización del análisis se utilizó el lenguaje de programación R la versión 3.5.0, en el IDE de &lt;em&gt;R studio&lt;/em&gt;, en la primera parte de éste análisis se utilizaron los siguientes paquetes de funciones; &lt;em&gt;easypackages&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tidyverse&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;knitr&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;spatstat&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sf&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;readxl&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;lubridate&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;geosphere&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;scales&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ggmap&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realizar la identificación de los submercados industriales-manufactureros en Tijuana se utilizaron datos proporcionados por el INEGI, específicamente el DIRECTORIO NACIONAL DE UNIDADES ECONÓMICAS (DENUE) de donde se obtuvo la cantidad, ubicación y subsector al que pertenecen las empresas ubicadas en Tijuana. También se utilizaron los archivos en formato .shp para obtener los mapas por AGEB urbana de Tijuana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El trabajo de análisis se inicia llamando los paquetes de funciones&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;library(easypackages)
my_packages &amp;lt;- c(&amp;quot;tidyverse&amp;quot;, &amp;quot;knitr&amp;quot;, &amp;quot;sf&amp;quot;)
libraries(my_packages)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## Warning in library(package, lib.loc = lib.loc, character.only = TRUE,
## logical.return = TRUE, : there is no package called &amp;#39;sf&amp;#39;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
