<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Standing on the shoulders of gigants</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Standing on the shoulders of gigants</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NOMAS POR CURA</title>
      <link>/post/bloomberg-billionaires-index/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bloomberg-billionaires-index/</guid>
      <description>En la entrega de este blog vamos a utilizar utilizar la tabla de billonarios de BLOOMBERG https://www.bloomberg.com/billionaires/ para realizar un ejercicio de análisis nomás por cura.
Esta es una imagen donde se muestra la tabla original.
tabla
El índice de billonarios de bloomberg nos ofrece datos sobre las personas más adineradas del mundo. En total se contabilizan 500 personas pero, por ejemplo, si quisieramos saber cuantos son por país, cuantos son por industria u otro dato pues los tenemos que contar uno por uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agrupación por clusters del sector manufacturero en Tijuana.</title>
      <link>/post/tijuana-industrial-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tijuana-industrial-structure/</guid>
      <description>Este es el primer blog de una serie de post donde se analizará la estructura industrial en la ciudad de Tijuana.
El objetivo general de la serie de blogs es definir submercados industriales con parámetros formales y una metodología estadística clara y replicable. Para la realización del análisis se utilizó el lenguaje de programación R la versión 3.5.0, en el IDE de R studio, en la primera parte de éste análisis se utilizaron los siguientes paquetes de funciones; easypackages, tidyverse, knitr, spatstat, sf, readxl, lubridate, geosphere, scales, ggmap</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>