<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fun on Standing on the shoulders of gigants</title>
    <link>/tags/fun/</link>
    <description>Recent content in Fun on Standing on the shoulders of gigants</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Competencia de Kaggle; &#34;Sobrevivientes del Titanic&#34;</title>
      <link>/post/competencia-de-kaggle-sobrevivientes-del-titanic/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/competencia-de-kaggle-sobrevivientes-del-titanic/</guid>
      <description>Sobrevivientes del Titanic parte IAnálisis exploratorioLos aspirantes a científicos de datos generalmente somos personas curiosas a las que les gusta navegar por internet buscando recursos que apoyen y consoliden nuestros conocimientos. Un sitio muy popular donde se pueden encontrar mucha información sobre este tema es el sitio web kaggle.com en el que se desarrollan competencias entre personas apasionadas por los datos con el objetivo de generar los mejores modelos en función de las características particulares de cada conjunto de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOMAS POR CURA</title>
      <link>/post/bloomberg-billionaires-index/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bloomberg-billionaires-index/</guid>
      <description>En la entrega de este blog vamos a utilizar utilizar la tabla de billonarios de BLOOMBERG https://www.bloomberg.com/billionaires/ para realizar un ejercicio de análisis nomás por cura.
El índice de billonarios de bloomberg nos ofrece datos sobre las personas más adineradas del mundo. En total se contabilizan 500 personas pero, por ejemplo, si quisieramos saber cuantos son por país, cuantos son por industria u otro dato, los tendríamos que contar uno por uno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>